- [03. 스마트 컨트랙트(Smart Contract), 세상 모든 거래의 블록체인](https://www.youtube.com/watch?v=jWPzmNx8Yrc)

## 스마트 컨트랜트란 - 분배!!
> [참고자료](https://upbitcare.com/academy/education/blockchain/70)
- 블록체인 1세대 >> 2세대 ✅ 넘어갈수 있게 되는 가장 중요한 계기
- 블록체인 기술 활용 제3의 인증기관 없이 개인 간 계약이 이루어질 수 있도록 하는 기술
### 스마트 컨트랙트 기본 성질
1. 관측가능성(observability)
    - 스마트 계약은 서로의 계약 이행 가능성을 관찰 및 성과를 입증할 수 있어야 됨
2. 검증가능성(verifiability)
    - 계약을 이행 또는 위반할 경우 계약 당사자들이 이를 알 수 있어야 함 
3. 프라이버시(privity)
    - 계약 내용은 계약에 필요한 당사자들만이 알 수 있어야 함
4. 강제가능성(enforceability)
    - 계약이 이뤄질 수 있도록 구속력 있어야 함

### 🦁 스마트 컨트렉트는 사전에 정해진 계약자 간의 규칙에 따라 디지털 자산을 자동으로 이동하는 시스템이라고 설명!
> [참고자료](https://upbitcare.com/academy/education/blockchain/71)
- 즉, 블록체인 상에서 **전자 계약서** 로 이뤄지며, 계약 당사자들끼리 합의한 내용 및 조건이 충족되면 자동으로 실행되도록 설계
- 장점
    1. **자율성**: 블록체인 내에서 진행! 공신력 가진 제 3자, 혹은 기관 필요하지 않음
    2. **비용 절감**: 비용 절감 >> 제3자나 공신력 있는 기관 필요하지 않기 때문
    3. **신뢰성**: 블록체인 내 스마트 컨트랙트에 의해 계약이 공정하게 진행! 문서의 위변조 극히 어려움
    4. **보안성**: 신뢰성과 연결된 것으로 문서가 암호화되어 블록체인 내 분산 원장 기술에 의해 안전하게 보관